香港測量師學會去信TVB新聞: 無”驗樓師”個Term

其實驗樓都整個”師”字好On9 裝修佬都識得多過你

之前嗰個詹Sir自稱驗樓師已經呃飯食10幾年

其實所謂驗樓都係裝修上既問題
個個裝修師傅都應該識

關測量師乜事？
佢唔去信邪骨話妓師無專業資格？

裝修_傅

炒場師

條友好似撈唔到香港工程師先去玩驗樓

最搞笑驗清水房，屌人裝修唔好

🙄🙄🙄🙄

無聽過Building Surveyor ?

就好似香港係無註冊營養師一鳩樣
又無乜驗窗師

🤣🤣🤣🤣街外人唔知乜黎

BS當保安（雖然都幾似）

Building Services

Building Services就好似叫BSE

型

如果驗新樓黎講
唔理佢師唔師, 搵一個第3方既人去覆查同俾意見好正常
呢個世界不嬲都係咁行

公道講句，其實Building Surveyor 都有呢個 "驗樓師" 的職能。
如果間屋有咩事，一個Building Surveyor 簽名話唔收貨，"驗樓師"簽名話收貨，出事上來去到個官度個官信邊個？

HKIS出呢封信的意思都係以正視聽，唔好信晒呢驗樓師鳩吹兩句都可以批判成件事。因為呢期驗樓師真係好出位。
就等如同一塊牛扒，一個米芝蓮三星大廚話煮得好味可信，定係Catgirl 話塊扒好食可信。

我都認同, 對D 乜都唔識的人來講. 買左新樓, 帶個熟裝修的人一齊CHECK 係好D
不過而家依D 驗樓師的問題就係, 阿豬阿狗都叫自己驗樓師, 無任何證明, 培訓可言, 的確係唔OK

TVB 美麗華單野搵個"驗樓師" 去訪問真係極鳩, 依D 已經係樓宇安全的問題, 一個裝修佬真係無資格上電視扮專業

點解有線十幾年都唔屌
係屌tvb?

有線請Vincent Ho Raymond Chan 好似係

搵支棍仔敲敲下十幾年
去評人幾多分
原來無料扮四條
又話公信力第一
我吡

咁咪幾好，驗樓仲好搵

但成日搵詹蛇呃飯食
依家比巴打話原來廢

呃師奶都夠佢發 捉小業主心理

一直都講詹仔廢 但hkis 一路唔出聲

我好懷疑驗樓師識幾多野
裝修都勁多範喎
d驗樓師有可能識晒咩？
淨係電機都有碩士讀
佢有冇可能泥水天花電機木工冷氣咩都識呀

新 舊 樓 宇 驗 收 勘 察

提 供 工 程 監 督 及 認 可 人 士 ( 建 築 師 ) 進 行 驗 收 勘 察 工 作 , 檢 驗 範 圍 包 括 室 內 所 有 東 西 , 如 天 花 、 牆 身 有 否 空 心 磚 、 空 心 牆 、 窗 邊 有 沒 有 可 能 滲 水 、 來 去 水 有 沒 有 可 能 滲 水 等 。 完 成 現 場 驗 收 勘 察 工 作 後 , 本 公 司 會 提 供 一 份 樓 宇 驗 收 報 告 , 業 主 可 依 據 有 關 報 告 內 容 作 進 一 步 跟 進 。

9up 唔使本 簽名又唔會有法律效力 有咩所謂？

有冇炒賣師？

詹仔都話哂clerk of works又有美籍，但賴生咩都唔係

連登師

人生導師

佢真係捉到人哋發展商最基本嘅defects，又捉到人哋設計嘅瑕疵，一般大衆實啱聽，咁你話點會無人做佢

根本發展商做得好，由起樓到執defects, 係唔會有 「驗樓師」呢樣嘢

香港需要驗樓師保持質素

對住VincentHo打飛機

冇還冇，人地鐘意老作，廁所都可以有PR，其實關測量師咩事

驗樓專家

因為驗樓師冇埋呢班人堆，咪可以講嘢夠坦白，啲所謂專業party全部都係利益集團維護者

好走

貼埋link先走

樓上seed

又柒一獲

依家先屌？幾年前拎埋黎拍劇又無人嘈？

你覺得測量師學會同邊班人走得最近

震鷹哥

BS同保安係完全唔同
如果你話BS同Archit似都仲可以講得通
BS地位非常高，平時新樓落成 屋宇署收貨既人就係BS，人人都要叫佢阿sir

樓上個個紅字咪真係識用紅字囉 重要野先highlight 平時有堆傻鳩係唔係都用紅字大字

純壽師

BSI

因為驗樓都係建築測量師其中一個role

其實係近年越黎越多呢類驗樓師踩發展商既新樓盤，
要解決新樓盤既問題最好既方法咪鏟除晒會提出問題既人囉。

我覺得驗樓師真係可以幫唔太識野既新手業主去睇下有乜野要執

我地劈友師都係專業幫人清理門戶😎

BSE=Building Service Engineer
BSI=Building Service Inspector
兩樣係唔同，同常Inspector係地盤收貨阿sir，類似COW，但專門睇Building Service野，experience >>>qualification

原來問題源於爭飯食，明嘅明嘅

擺明係得罪權貴的下場啦 今次我撐TVB

劇同新聞性質唔同

指名道姓喎

都可以咁講，不過主要係驚佢有任何comment都會影響到HKIS聲譽

樓宇安全搵呢d 驗樓師當然on9
或者佢應該正名番係室內裝潢檢驗人員咪算
尤其而家d 新樓越起越仆街 幅幅牆都斜 裝個水喉都漏水
唔帶人驗真係蝕到仆街

人地新樓入伙搵個人驗下visual defect, 試下來去水等，收得$3-$4/呎，你同人講乜野又屋宇署，又AP又盛咁，冇野呀？牛頭唔搭馬嘴！

留意返.......封信嘅右下角，呢個所謂嘅專業學會，原來有個北京office

利申：不嬲對測量師冇好感，覺得都係地產商嘅人，宜家仲赤化埋

都冇個專業資格,任佢up你都信係個客on9
唔洗教精d on9,比人呃多兩次就醒嫁啦

港其治有邊度唔赤化?
你住大小磨刀洲嫁?

咁表面既野 做幾年既科文都做得

睇下D玻璃有冇花，敲下空心磚，睇下水電煤呢D野我廿年前都識。

睇見光嘅咋喎

驗樓師 = 唔撚識

Surveyors低賤過狗是常識吧
Accountant都有個名
測量狗日做夜做仲要比人當測量員

美國係北京有領事館

詹濟南估開工程又去到美國本身都有啲料嘅
1988年香港理工學院﹙現稱理工大學﹚土木工程系畢業後，詹Sir當上建築項目工程監督，負責監察建築或大型裝修工程的進度和水準。1993年移民美國，但1997年又回流，曾任港鐵等大機構顧問，前途看似一片穩定，豈料1998年買了叠翠軒，又逃不過金融風暴下的裁員潮，兩年內被遣散3次。

爭飯食

你識唔代表人人都識，你識你都可以幫人驗樓，如果有人搵你的話

同人講做測量個個都以為係街邊拎住碌棍量地果d(雖然果d都係測量)

咁負責簽名入屋宇署嗰個都可以係叫做測量既！

上面話爭飯食講到有陰謀果d真係on撚9
HKIS想劃清界線
專登出封野講明d驗樓師冇資格做有牌測量師做嘅野
兩邊做嘅野唔同，又何來爭

咁測量員日日跑街咪比人當蛇仔

動物傳心師

原理就係青頭仔話人唔識屌hi咁
關於鋁窗驗窗安全，最起碼你都揾個cheap cheap有牌驗窗佬(B D認可人士)
依家你d驗樓C喺東張閪望點鳩u p無問題，但係喺新聞用咩專業資格comment呢件事？

驗樓師？咩學會黎嘅title？

下次禮儀師 可唔可以用
又比人屌

其實而家全個地盤同管工都想打柒d「驗樓師」
好多所謂既驗樓師都係雞蛋挑骨頭
講到底都係要$
所謂既「驗樓明星」你有比一舊$佢佢就評高分d
呢個通行都知

如果你叫一個裝修工人或地盤佬去驗樓
要挑出黎既問題一定可以多過驗樓師

有時合乎國際標準既瑕疵到驗樓師又話唔合標準要換
好老實講，你香港既建材大部分都係黎自大陸
你想有幾高質素？

測量狗已經賤過乜

傳媒唔好再誤導香港市民收你幾蚊呎幫你屋企驗defect嗰個叫做「驗樓師」啦！

你地班仆街會唔會上電視講間屋有咩問題先

電莖師就真係專業喇

高壓電電莖

[聽到都覺得痛] 性治療師以衝擊波機震醒沉睡的巨龍 治療不舉

有註冊營養師 只不過唔係”香港”註冊姐

11/10

hkis宣傳多d咩係surveyor 啦！唔好俾d唔pro嘅人扮pro

成千萬買幾百呎樓你問想有幾就質素？

其實係賴生踩過界， 驗𥦬驗樓安全係法例上講明邊班人有先有資格。果班人係要負法律責任，起碼唔會9up。
賴生就 佢都係返去捉defect算啦，公眾安全嘅野唔好講咁多。

口臭師

cctvb

清潔師
調茶師

搞鳩人地新樓
人地未搵人搞你

本身呢個學會就唔撚pro
只係班傻閪圍埋打飛機

其實所謂驗樓師對建築建構嘅認識連科文都不如，正真落手做過睇過建築個過程有幾多個。

HKIS係專業，但結構野都係搵返HKIE啦，Survey表面評估condition 就識，講力講結構邊識

前面冇話錯，所謂驗樓師對樓宇認識其實連一般科文都不如。至於建材來自大陸都可以好高質，達到國際要求，做出黎件野質素如果視乎承建商管理手法。

"無牌"驗樓師 都捉到咁多defects......咁"有牌"測量師會唔會仲篤得更多野出黎.....

即係驗樓係搵“建築測量師”?

幾自卑先會出呢封信

清水房就唔係睇裝修啦

但驗樓師明明係幫緊業主

講圍威謂，阿詹生佢自己搞左個，乜鳩ICoW，飛機味更腥更濃

咁有冇馴獸C呢個term

應該揾何生 成日上電視

裝修佬都可以去考個鋁窗檢驗資格到屋宇署註冊，自稱驗樓師去驗窗等於合乎法例規定就真係好on9

詹濟南沒有學位學歷，每次驗樓，由建築師拍檔授權他代簽，增強報告說服力，也方便客人日後上小額錢債法庭追討。

依條友搞笑架
條友開間公司叫Hong Kong survey limited
以為咁把炮開測量師行
屌search 一search公正行驗漏水
充大頭笑𠹌死

當專業人士同你講, 用竹已經夠唔駛落鋼筋時, 你會唔會覺得自己俾人呃咗幾十年??

屋宇署個署長都係bs

其實搵BS驗係大才小用
BS其實都係偏向睇structural野多d

驗樓交收單位入面其實冇乜structural野睇到
玻璃有冇花, 有冇漏水, 牆身夠唔夠直洗鬼搵BS咩
根本就唔係咩專業技術黎, 真係有手有腳都識做
與其搵BS驗不如搵個監工驗仲好啦, 呢d野真係經驗行先

唔通我搵個泥水佬幫我睇下間屋d批盪靚唔靚又話要讀書考牌? 睇下d腳線痴得好唔好又要考牌?

所謂驗樓師似係幫人交收之前盡早發現潛在風險
廢事等到真係收左樓住到咁上下先出事
唔係話幫佢地, 但佢地真係有服務提供, 有冇吹大就其次啦

無知又大聲

好多COW都有pt幫人驗樓啦 其實你都可以話無咩專業資格

果條友成日上電視報紙，搵水魚
一份report收2萬至3萬，寫幾十個可能性
乜7都話宇宙最強目測法，講完等於無講

佢專做小額case搵食，因為小額做專家證人唔需要咩特別要求，

做依行既人一早都知佢乜料

但估唔到有學會竟然忍唔住要出信屌9佢

我覺得HKIS今次似係想差隻腳入去多d

明明驗窗水電油漆盪批都唔撚關佢地事, 但佢咁寫似係想將呢堆野包埋入自己地頭

仲開埋班，一班Cap水 二百萬，好過去搶，咁搵錢又呃到大眾既偽專業黎講，驗樓師都算好成功

豬肉切割師

大台師

雞蛋挑骨頭 邊個唔識
奇在有人信

其實HKIS今次都話得啱呀, 驗窗事關公眾安全, 搵個無相關資格的驗樓師出黎亂講野, 真係有問題架喎

班驗樓師咪繼續去幫人驗下裝修手工就算啦, 果條7頭今次根本就係撈過界

其實果班驗樓師完全冇監管, 開個fb page話自己收幾蚊尺就話自己係驗樓師, 新入行就雞蛋裡挑多幾條骨頭, d客唔知咪以為好有料囉

至於出名果幾個所謂驗樓師, 平時都有接各大地產商的生意, 幫人地驗一兩間, 拎自己個名出黎幫地產商endorse下, 佢地響電視上面講嘅野有幾中立就大家自己諗啦

所以咪交比ABS 做埋 有牌BS邊會做呢啲所謂嘅驗樓

人地Archi, StructE, M&E, Surveyor 全部degree 又master,仲要experience又考牌先攞到專業資格，坐底講緊7年8年
驗樓師3個月，一星期兩堂，搞掂，就可以叫專業

19k 一個course真係好fat fat

重貴過HKU space

Registered測量師有香港法例監管同政府認可又可以簽名

人地係專業黎架，緊係貴D

物管司

收皮啦你
香港邊個學會唔係團威喂嫁

垃圾hkis都有人吹奏, 唔怪得知狼英都有咁多傻仔撐

開套驗樓師劇有冇得諗
叫咩名好

律師咬師爺仔

蘋果都成日搵詹sir
又唔屌蘋果既

起碼幫小業主收樓,
有問題同大業主傾點執返好
等新業主同管理處bargain
鬼叫長實樓越做越衰
起得仲衰過華懋d 樓
長實d 樓呃錢

應該話坊間驗樓師係未有一個完整/統一又有公認既資歷架構/考試
有D似廚師/髮型師/美容師呢D行業
有別於老師/律師/會計師/精算師

其實封信只係話cctvb 無搵正確既訪問對像
係屌cctvb 新聞部唔專業

新聞訪問唔係就咁搵[路人甲]
要搵適合既專業人仕, 以免誤導公眾

我係賭馬師

改番個名做驗樓界KOL咪得囉

你打字都有typo mistake啦
起樓點會無瑕疵

有牌嗰d 都唔敢得罪地產商, 無人做
結果俾d 無牌嘅上到位

hkis 話人做得唔好 但自己又唔敢做
今次出信應該都係聽命於地產商

乜撚都師
影師，cosplay師，思覺老師

嚜鳴師

TVB搵佢講驗窗

一個人三行水電樣樣都識d
朋友知佢乜都識d就搵佢幫下眼望望間屋有冇咩問題
一個朋友係咁, 兩個三個
然後發現靠呢樣野可以搵食, 然後自己發大黎做
經過十年睇過過千間屋, 甚至上埋電視幫人驗

然後而家d人見佢發左, 就話人唔係專業冇考牌冇資格
其實由始至終事實上真係唔係亦唔需要咩專業資格, 純粹係靠觀察力+經驗之談, 人人可以做

你手有腳都可以煮飯架, 你揸個鑊就煮到, 咁你又出街食飯? 你會唔會質疑廚師呢個行業?

人地咁多年睇過幾千間屋, 淨係經驗都值得佢搵到錢掛?

吹大還吹大, 咁人地係有呢個服務, 而又真係比佢發到圍wo, 你市場上有冇同樣的工種提供呢個服務先? 冇嘅話而佢又唔係呃唔係犯法之下, 我唔覺呢個職業有咩問題

香港近十多年樓市價格不斷破頂，入市成本高，小型單位入場費少則也需數百萬甚至上千萬，而樓宇質素對樓宇價值有直接的影響力，業主亦比以往更多關注物業本身的質素，所以因勢出現了一門新興行業『驗樓師』。隨著新落成的物業不斷增加，『驗樓』的服務需求不斷上升，但市場上提供『驗樓』服務質素參差不齊，只因市場上未有一套有系統的及得到質量認可『驗樓課程』。
順應市場需要，一套有系統及得到TQUK質量認可的專業『驗樓師課程』誕生，令『驗樓師』走向更專業化。

『驗樓師』的市場定位
驗樓師其實是由工程監督演變出來的職業。
驗樓是驗樓師的主要工作，是業主收樓時必需重視的一個環節。
近年，普遍業主都樂意聘請擁有『經驗』及『專業資格』的『驗樓師』協助驗樓，收費大多數是以單位的呎數計算(以一個600呎單位為例，大約收費2500-2800元)，若能及早發現問題，可減少入伙前後的麻煩及加強保障小業主的權益，避免因小失大，而且其驗樓報告在要求執漏或賠償時會比較有保障，因此業主都對現時驗樓師提供的服務要求更高，而驗樓師亦積極提供更貼心的驗後服務以滿足業主需求。

專業認證驗樓師課程
為順應市場對『驗樓服務』質素的要求日益提升，本課程將會教授學員一套有系統化的『驗樓』流程，令學員更易掌握各種『驗樓』技巧；此外，更會向學員講解一系列有關建築方面的專業知識，令學員有更穩固的知識基礎。
課程導師均為『驗樓』工作人仕，有多年『專業驗樓』及建築經驗，確保資訊最新最快，而且課程內容夠貼地，不會流於空泛。

課程內容•甚麼是驗樓師？
•一棟樓宇的誕生
•一手樓宇的收樓過程
•建築及裝修圖則的基本知識
•樑、柱、牆 - 基本結構認識
•認識各種建築材料
•認識各種常見單位設備
•了解各種Defect(缺陷/瑕疵)
•介紹各種驗樓工具/使用方法
•驗樓流程詳解
•制作驗樓報告
•了解發展商的運作
•驗樓師可提供的增值服務

講座日期：(建議報名前先參加講座)
2018年12月18日 - 19:30開始(約1小時）已滿
2019年1月12日星期六－第1場14:30，第2場(16:30)，第3場(19:30)

講座留位／查詢：5726 9772（WhatsApp)

開課日期：2019年2月19日（逢星期二、四，晚上7點至10點）共18堂
費用：HKD$14,800

出席率必需有8成，才可參加考試(考試在香港進行，不需到英國考取)。

完成課程後，可向TQUK(英國資歷培訓）申請"專業驗樓師"證書，申請費用：HKD$1,000

成績優異者有機會獲推薦至驗樓公司進行工作實習，向驗樓事業跨出重大一步！

hkis自己就幫developer含
出d垃圾又唔撚出聲
屌你老母小圈子會

咁多發展商係度?

詹sir評SHK d樓特別高分
係咪代表SHK D樓全部唔使執
恆基又係唔會低分

你唔會咁同收樓班業主咁講嘢呱？

調轉你收樓發現有問題去搵發展商傾，發展商同你講: 「你成個人都有好多mistakes啦，起樓點會無瑕疵?」咁你係咪成個on9仔咁話: 「你都講得啱，咁算數啦！」

瑕疵點為知多與少，合唔合理，我諗唔會係你同我講

咪即係iow
最緊要人地出個report係唔係真係幫到人
要睇structural搵engin啦

驗裝修defect使鬼拎牌咩專業資格咩
你話MBIS就話啫

有幾條友成機幫發展商起樓質素參差開脫

你用大陸野關人撚事咩
窗台漏水個d好明顯手工問題啦下話

我有講其他學會唔係？
傻閪

我剩係回應緊依句「根本發展商做得好，由起樓到執defects, 係唔會有 「驗樓師」呢樣嘢」

NOWTV 有線 蘋果都有驗樓節目

佢講果D野你自己都識睇
我都唔明點解有人用$7000請詹sir睇
玻璃有冇花最無謂
少少花都要成幅換
年中浪費唔少玻璃

係場務投資經紀

人地都寫明就美麗華跌窗事件
詹sir有咩資格資歷去驗窗?

唔算叉啦 條友之前玩驗fit out都冇人理佢
但驗窗呢個係本身bs做
唔係話cap水定咩 係安全問題
唔通你屋企著火唔通搵個整花灑嘅去救咩 緊係搵返消防

但香港d閪樓值得要驗

純壽司

係人都識煮飯
點解要出去食?

啲驗樓師呢排咁出位又上電視又開course
HKIS肯定要出嚟保護自己啲members啦

利申 BS

唔好傻啦, 驗窗拎個證就得架啦, 仲要上6個鐘堂就拎到, 洗乜搵BS, 你今日報, 聽日上堂拎埋證, 後日就夠資格上電視架啦

其實咁易拎佢地睇十幾年樓都唔去拎呢個資格我覺得都幾蠢下

當去到驗窗依類要登記嘅專業事項，我唔覺得搵“驗樓師”會合適，HKIS出嚟講返係好合適bo

Building Surveyor其實理論上係可以去間屋做Building Condition Survey and Diagnosis，可以叫做"兼職驗樓師"啦

不過香港做BS同食屎都係差唔多

利申:QS

邊忽關驗樓盤裝修事
成班白痴睇啲唔睇啲

明明依家講緊驗窗
係鬧緊cctvb搵錯人呀
不過個專家自己懶叻接受訪問
都係少咁啲自覺

身為BS由做A&A, building works的專業踩埋隻腳去做濕鳩睇批盪, 漏水, 玻璃有冇花係咩感受

攞住枝電筒扮專業咁

測量師好似英國野嚟

一開始叫驗樓員咪冇咁多問題囉

其實真係唔關事的，HKIS驗屋宇署法例要求的舊鋁窗呀，危險招牌呀，僭建物呀，劏房呀，滲水呀舊樓大維修計劃個d, 全部要B.D認可人士先做到。
而家出面如詹Sir等驗樓個d係驗新樓交樓標準，係做緊一般承建商Foreman或者業主COW做緊既野。簡單講係驗表面崩花爛裂，由小業主用家角度出發。

唔同意
其實崩係唔會影響到爆玻璃
係關玻璃厚度事，愈厚既玻璃愈難欄爛
其實你就算收樓驗玻璃個刻無崩無花（係你睇唔到）
過1星期到都會崩同花，點解？一粒好少既石仔比風吹起吹落玻璃就會崩同花

你要收玻璃0瑕疵係無可能
你試下用電筒照住玻璃索，包嚇死你
我夠膽講你就算換1萬件玻璃都一定有瑕疵

不過識玩既業主一定全屋換玻璃，因為圈玻璃瑕疵係極容易既事，你見d驗樓師最鍾意圈玻璃就知啦

條仆街已經肥過肥仔，好似前排嫁女定乜鳩800萬樓fullpay

地盤建築期間搭棚有沙石等，玻璃係一定有少少花，就算做足保護都會有！

其實玻璃出廠好多都已經有花有雜質
有d大陸玻璃廠已經講到明做唔到0瑕疵既要求
運輸安裝又會
到交樓抹玻璃又會

根本換玻璃就係曬錢曬物料

同埋試下搵做開玻璃既人收玻璃
同你圈到件玻璃世界地圖咁都得呀

強化玻璃本身stress過
個面有問題既話自己企係到就會爆
同最大問題到今時今日都係好多人用錯方法吊玻璃

有無人個幫姓詹個個簽report既人係ap定淨係archi

係要咁執著既話

亦都無風水師喇

我講緊花唔係崩
詹sir成日講得最多係玻璃花左
同埋開水喉試水

有點7

賴生詹仔 除左識敲下空心牆睇下崩花爛 其他識條撚咩 Technical 野 講多兩句佢都口啞啞啦

D業主可能以為有人換過塊新好正又可以要發展商洗多D錢
佢地唔知D玻璃全部攞去recycle打碎再做過新玻璃
但過程中一定有雜質
第時做強化玻璃特別易自爆

公道D講句，你望住個精裝面，除左亨下Ｄ空心磚，試下Ｄ FALLING，睇下有沒漏水，圈下Ｄ玻璃，你仲可以驗到Ｄ咩

搵枝石屎槍打到個石屎牆到，睇下岩唔岩結構要求阿？

大家係睇唔過眼佢發過豬頭
做得呢行基本上日日睇defect個個都驗樓師
邊個唔識做

咁works炒得啦
developer 既works唔做野
咁買家咪自己搵works做野lo

明哥根本係文科sale仔
重有人當佢神咁拜
成日攞部紅外線機都唔知照咩
不過實有傻仔話明哥實戰經驗
驗樓多過你驗西

紅外線d師奶小業主見到就覺得好專業 實情冇乜用 都係講包裝

測量員✔

真係識玩就攞份圖對
對到同圖有出入
同時樓價跌就玩踢契

有牌都係做𡃁仔炸 BS賤過狗

紅外線d colour全部可以tune到滿意為止

岩啊,就好似睇相睇風水果D咁
睇左過千間屋,過千條友
有哂經驗啦
點解香港政府唔發個核准風水師牌比佢?

你知唔知牌LI樣係英國佬留低既制度
你識唔識唔係重點,重點係經你簽名單JOB有咩法律責任要揹上身
會計律師醫生工程師等等都行緊LI個制度

冇牌即係靠口耳相傳佢得同唔得,有咩責任客戶自行承擔
就好似地盤D電燈仔咁,好多冇A牌,但唔識做你估老闆炒唔炒?
講白D即係你比人呃差佬都好難捉,個牌係保障客戶自己炸
你有冇D老闆咁既眼光去搵人完成你既要求?

市民角度咪無問題
但hkis捍衛自己既專業係好合理

嘩你有經驗就上電視講驗窗
咁人地工程師測量師花時間讀書考牌做乜？
人地所講既野係有科學根據
而你既經驗又確保到你對公眾發佈既資訊係準確無誤？

今日你覺得tvb無問題
他日佢一樣可以揾陳師奶上新聞
教人點煲養生湯抵抗流感
咪因為佢好似你咁講
佢煲湯既經驗老到囉
你估醫護界會唔會出黎屌柒tvb?

應該係:
港女:測量?完!

無錯

新聞
同東張西望嘅分別

東張閪望你可以揾個阿叔講乜都得
但新聞次次樓宇新聞都係揾返專業人士意見分析，今次唔知點解揾個無專業去comment返d專業，所以咪出信以正視聽。

至於驗樓果d係咪C，HKIS夠唔夠S，邊能個得閒理

屌, 大把工都係冇發牌制度架啦

髮型師, 設計師, 廚師.... 個個都係靠經驗堆砌出黎, 有乜出奇? 佢地做錯野又唔會死人霖樓, 你覺得呢d工有乜法律責任?

你做驗樓師 閂埋門鳩up慢慢執defects冇問題
當你有經驗 搵出嚟嘅defect都可以好客觀 TVB慢慢同你zoom近 全世界望到

但講到跌窗 而家死人 講緊係結構安全
夠膽就拎埋份圖紙上去隻窗驗 指得出係人為定老化已經上得庭做證供 幫清潔工脫罪

但TVB加埋你成班on9 企係樓下話拉釘老化跌落 係人都識嘅道理 錢又賺完責任又唔使負

RICS仲多人認啦係咪
HK字頭D學會都係柒下柒下

剪頭髮剪柒左唔係犯法
設計柒唔係犯法
野食難食唔係犯法
但係驗窗呢樣野係法律規定
你係新聞對公眾講既野係有責任
佢成封信就係講
你呢啲所謂驗樓師有咩資格出聲

不過同你解釋都係晒鳩氣
本身係專業人士/有common sense既人
都會明成件事嘈緊乜

唔該哂 CHING
不過豈子不足與謀

詹sir專業推介
睇開《蘋果》嘅讀者，應該都好熟資深驗樓師詹濟南。詹sir驗樓就好似食咗誠實豆沙包咁，邊個發展商都無情講。問佢舊年收樓質素最差係邊三個新盤？不如猜下謎先，謎面分別係「短樁樓」、「擺咗好多年，聞到鹹水味」、「天台無圍欄」，排名不分先後，睇完呢篇文就知答案。
靠驗樓爆紅嘅詹sir成立咗個香港專業驗樓學會，噚日舉辦第二屆「2013年度建造及裝修業優秀大獎頒獎禮」，一眾發展商高層、判頭齊齊到場。
詹sir總結過去一年驗過24個新盤，超過2,000個單位，以專業眼光評定最好五個新盤，包括新地（016）嘅筲箕灣譽都及譽．東、新地及信德（242）合作的紅磡昇御門、信置等（083）嘅油麻地御金．國峯及大角嘴奧柏．御峯。
講到最難忘，佢話：「去到九龍塘一個屋苑，單位入面有條內置樓梯，行上天台，發現無欄杆，幾震撼！唔知天台可以用來做乜，除非擺啲魚上去曬太陽。」一聽就知佢講緊長實九龍塘珏堡。
佢感慨近年收樓質素：「好嘅更好，衰嘅更衰」，記者追問邊幾個更衰，佢話唔方便講，不過換個方式講，「最令我失望嘅樓盤，一個係短樁樓。跟住嗰個好多貨尾嘅……擺咗成八、九年仲有貨尾，聞到鹹水味嘅。」記者追問是否天水圍居屋天頌苑及恒隆大角嘴浪澄灣，詹sir回答：「你自己估㗎咋！」

想知有幾正?去片

合資格的驗窗牌讀個6個鐘的course就得啦
我都覺得佢地咁都唔整返個好蠢架

唔好講到驗窗同起樓比, 驗窗啊豬啊狗都可以上堂

成件事做白痴係佢連幾個鐘堂都唔去上就上電視講野先比人入到

幫襯過詹sir

所以我上面都話佢地蠢架, 上幾個鐘堂就拎到個驗窗資格, 佢地做左咁多年驗樓都唔拎返個做下樣

其實你有睇電視都知佢驗d乜, 漏水就漏水, 隻門刮地就刮地, 玻璃花就花, 牆斜就斜, 裂就裂, 全部都係事實, 完全冇錯的地方, 你可以話呢d係人都識, 冇錯啊, 但人地又真係靠呢d去賺到錢你吹佢唔脹

你搵陳師奶去講煲湯防流感, 個個都可以屌佢鳩up冇譜, 大把位比人入, 但驗樓好就好, 差就差, 佢鳩up唔到好多架, 唔通冇穿冇爛可以比佢up到有事咩

除左ls外既surveying根本就唔應該獨立成科
你有幾何見美國有building/quantity surveyor呢樣野?
construction engineer就有
仲有香港人講engine就係鍾意將construction果套玩法plug落去其他field
電機電子考牌? IT考牌? 機械/化工考牌?
不過讀個master好過啦,無master連喺支那做個design engineer都做唔到
btw你地用緊果d電腦/smartphone,無論hardware定software都係你地口中所謂既無牌engineer整出黎,你要有牌先覺得佢地係engineer咪唔撚好用佢地develop出黎既product
人地boeing夠有aero engineer到ms/phd先係讀engineering,唔通人地又唔可以做engineer?
香港engine人同制度都落後到仆街

仲要學人開課程收勁貴

有個牌個以拎黎打飛機丫嘛, 如果唔係點踩低其他職業?
的士佬有個牌去踩低uber啦

最好乜鳩都要牌, 有保證有法律責任先係pro架嘛
香港人不嬲睇牌頭黎定人的高低
冇牌連專業都稱唔上, 有牌連司機都可以自稱專業

果條詹仔南
技術上既野識閪咩
乜撚都話會漏水
佢睇果啲全部都係表面野

其實呢
6個鐘課程個係俾工人註冊做3級小型工程承建商
除左6個鐘課程外
要有中工定大工資格先驗到窗
唔係啊豬啊狗都可以上堂
詹sir有撚牌咩
吹水就叻

香港鋁門窗同業聯會理事會長陳雨冰亦指，認可驗窗師傅，只需完成6小時的培訓課程，合格後就可獲發小型工程第三級牌照並可以申請驗窗卡。

考牌都算,仲要first degree in 果個field
英國夠有engineer first degree係physics,跟住master in struct eng,最後都考到istructe
香港就要有first degree in civil eng先考得hkie structural,都唔知有乜謂

又係你 都唔想屌你
BS做嘅唔係去驗呀 佢係負責supervise果個
你幾時見個struct E 去起樓呀
6個鐘完未

你去睇下中工/大工又讀幾耐先
咪又係d幾個鐘嘅課程然後考試

你知唔知中/大工點考?
咁易考地盤個個都攞緊師傅牌
邊會有學徒

如果唔挑骨頭
個班撚屌起野肯定求撚柒其偷工減料得過且過

何出此言?

驗樓師同風水師一樣 都係9up搵食

死屍

Building Security

中工/大工讀幾耐都講得出
你估真係當填綠卡啲mc咁簡單咩

TVB成日作d Terms出黎
驗樓師
製毒師
電莖師

有公司肯簽你就得啦
d乜柒cp夠話四年十年啦
有d南亞佬都cp唔撚知黎左香港有無兩年

你知唔知改咗制啦？
三年前已經冇得簽十年轉大工
師兄你撈邊範架？

唔係個飯
個人認知棚佬仲有bo

大家都係厄飯食 不用分得那麼細

樓上班人好心聽下人講。詹sir賴生呢d去睇裝修defect，冇人會理，但你講驗窗驗樓就唔好公眾咁講，因為佢地係冇資格講，呢d係法例上嘅要求。公眾聽完係會比錯嘅人引導左。最重要係佢講錯都冇責任。

大部分發展商交樓前都會請詹仔驗樓
一驗就比幾十萬佢，之後小業主再揾佢驗就唔會再撩野。

又唔係出cert關法例咩事？

Qs英國 澳洲 都有 美國叫cost engineer 同中國一樣 一樣
有當地專業學會認可
點解唔應該獨立成科？
解釋多啲？你對呢科認知有幾多？

唔關出唔出cret.事。係公眾會當佢係專業意見。TVB係評論呢d野應該搵返QP班人講，最好就搵RI。社評呢d野唔應該比人事旦講。講緊一條人命。

完全展現自己無知既一面

冇利益輸送點可能搵呢啲人上電視

詹仔驗樓 $3.5 - $5一呎

某驗樓師啲銜頭其實係佢自己開嘅學會member

同意樓上，北京office因為大陸冇一個完善的測量資格同系統。大陸都要叫香港人上去管住班冗員。

至於地產商的人，如果BD班專業人仕玩野延遲出OP，地產商都好頭痕。

測量師係地產商來講唔係人，係一隻可以被發洩的肉便器。

咁事搵人驗下都正常
冇做過 工程
識撚睇空心磚

咁見到有人係電視到鳩嗡 hkis都係驚啲觀眾信哂啫

但點解唔係封信指明佢鳩嗡講左d咩錯野，以正視聽

撐詹sir

班"驗樓師"都係蘋果捧出黎
係無專業資格/認可下可以自稱做師
同豬肉佬叫自己做肉類切割師有乜分別
條水都食左咁耐 詹生同賴生賺左啦

個個拎住支珍寶珠就話去驗樓, 手繩都無條敲牆
要幾垃圾幾厚面皮先叫到自己做驗樓"師"

行內人 係行Building既都識得多個D驗樓師
你搵個現場Formen 重勁過驗樓屍Check出黎D野

唔搵呢d人搵個COW或者SA/GF去驗，職業病一上身了到你成世唔世入伙。正如做廚房去邊間餐廳食野都一定彈

無撚有錯 你又覺得佢了到野，佢又搵到食咪算囉。

有唔少科文都去左d驗樓公司度做pt
Check返自己公司d瑕疵
仲好搵過正職

詹sir咪COW出身囉

睇下班裝修佬交乜撚野質素嘅貨，咪知點解要有呢個行業存在囉，一年到晚幾撚多濕鳩師傅當d 客狗咁撚得㗎

係差，唔係參差，兩樣嘢嚟

香港做BS賤過狗

其實封信係講cctvb 無搵正確人仕既訪問對象
係屌cctvb 新聞部唔專業

新聞訪問唔係就咁搵[路人甲]去做訪問

做新聞既應該要搵適合既專業人仕, 以免誤導公眾

唔係捉住阿豬阿狗都做訪問
評論/提供專業意見

成封野都係屌cctvb

一堆consultant請堆part time黎
鳩痴崩花爛裂,幅牆一撕佢張lable唔花都變花
再亂填問卷當驗左樓
佢肯拎住枝野上鏡叫做交足戲

百貨應百客，就係d發展商質素垃撚圾先比人斷到正一正，呢單個企缸水渠直頭塞淨一個窿

我有朋友做工程，而家有交收驗樓就一定跟到貼 費事比人撩哂出黎

班surveyor就屌人驗樓踩過界

姚松炎就直頭千字文踩左入N展地頭講structural design

自己做就得, 人地做就唔得

樓上好似個個識驗樓咁...

講真幾百萬買得層新樓，都唔會慳1千幾百比人驗下，唔係剩係空心磚，好多細節位唔係果行真係唔識

間間好似日本仔咁「空間改造王」
起得咁靚, 手工咁好
洗鬼同你搵人左驗右驗咩

而家d 樓係起得咁靚既話
駛鬼同你驗屍咁驗

姓詹個個做既野好明顯係works個邊既野
班surveyor自己衝出黎柒自降身價做乜鳩

職種係因應市場需求而存在
班on9仔仲拗有雞先有蛋先
一句唔專業就想要消滅市場供應
班"專業人士"做得仲好又唔去做？
勞工處人人請人洗公廁你唔去洗？

地產商想以「質量問題」打發走班驗樓師
但原來自己賣緊既樓都係做緊重覆既事

贈你一個字：錢

我細個志願就係裝修師，聽講揾好多錢

驗樓師的確唔係專業
但有存在價值
正如風水佬都係鳩up
俾錢果個開心就好

個聲明唔係講話就美麗華事件叫TVB唔好就安全問題引用驗樓師意見咩
關踩唔踩過界咩事

BS佬都唔係好人好多 睇公仔紙大，site都少落

就好似啲健身教練話自己有牌咁
香港政府都無監管牌乜撚野

同意你睇法 呢啲睇defects真係有經驗人士，譬如話一啲裝修師傅都做到，其實普通人細心啲 自己check下都ok

不過宜家個問題係 開始有啲所謂「驗樓師」踩過界做啲authorized person先做到嘅嘢，開班授徒仲有啲誤導性，等啲人以為讀個course就搞掂

如果係咁洗咩讀咁多年書又辛辛苦苦考個牌咩

強制驗窗驗樓係由註冊QP/RI 負責姐係建築測量師，詳情上Building Department 網站
所以隻窗跌落黎，係個MWIS計劃有漏洞，點解唔關佢地事？

炒栗師
栗師

難聽啲講，佢地可能連有份關於鋁窗既pnap都唔知

揾詹sir去咪一樣俾50分
你估SHK起咩

呀詹呢... 其實公關部送左幾十粒比佢 先會有 90幾分 初頭會話搵佢黎試驗 頭3 4 次都係得 40-50分 到最尾上電視果次一定9X分 佢黎一次收幾皮 有數得計 番幾日 就我地一個月糧 之後就算有客搵佢收 都會比番高分。 就最近某地鐵上蓋， 個門框封口線做完未唧膠 見石屎都9X分 就知果個盤科左幾多水比佢啦

利申： 比佢收過幾個盤

測量界一早同姚松炎劃清界線
唔係打民主根本無人投佢
依家得D連仔信佢9up

個發展商on9咋
唔俾錢詹sir做法事

屌
應該已經俾左錢
空心磚都講到大意
應該值8X分
幫口幫到咁
比著長江應該由頭屌到尾
俾30分算

呢條友都係同發展商交下貨仔嫁咋 咪咁天真
佢年中兩家茶禮都唔知袋幾多 不過當初俾佢諗到呢個朵出黎發圍 抵佢賺

咁做works既咪個個都要考AP lo?

測量師：好驚驚人地搶晒生意呀

其實人地用唔用個師，用乜，都唔關你事
法律上又無話有個師就要有牌。

根本只係班垃圾測量師想打壓競爭對手既壟斷行為

我話用個「師」關你乜撚事呀。
白痴。

驗樓師本身都係靠捉錯處而生存
佢地自己有工程底
實捉到d偷雞野既
做客既.就係睇佢地捉得多唔多而確定"驗樓師"有無用

所以咪有果d玻璃花少少都話有問題既野羅

咁撚驚人捉
唔見你起好d

香港地無個"師"字唔吃香

搵少好多錢

留名睇hkis整個專業驗樓師牌cap水

成件事樓本唔係話佢地自稱驗樓師既問題
係佢地係咪可以作為專業人士俾專業意見

戇鳩
自己搵人check自已層樓，又唔係幫政府驗

只係同你老婆check一撚樣，只係老婆懶而搵另一人做

搵驗樓師驗窗個記者炒撚左佢啦，咁撚無常識

所謂驗樓師收人4-5蚊一呎驗
絕對唔會好似上電視驗得咁詳細

求其搵個讀測量嘅都識驗
使鬼俾幾千佢賺咩
以前讀u返pt 幫過前會長間公司驗過
有700一日 都幾好搵 又驗得hea

廚師 如果唔用師， 咁用咩好？ 直接廚房佬？

但衰在佢強制驗窗簽名個資格都無
但走去睇隻窗安全
如果佢睇隻窗既手工即係唧膠唔順果d就無人理佢
好似你叫個廚師去驗食物安全咁

你都on撚柒尻
你幾撚時見到裝修大學讀
讀到大學博士一定識裝修
你叫個教授落場倒水泥釘牌呀
屌你老母 唔撚識入番老母個閪到啦

同連登班中學生講浪費氣力啦

人地詹sir做工程監督果陣 大把連登係仲未係老母個西到 仲係精蟲
笑撚人地冇料
比小學雞剷你批一下盪都未撚識啦

最撚好笑話裝修倒水泥冇碩士讀 點會識咁多野

港鐵俾人裁
有幾多料心照

喺身份同場合唔啱，
信嘅內容都係話佢唔係一個合適人選喺新聞作出好似好專業嘅評論，
講白D，coupler扭少幾個圈大家都知唔好，唔通又揾驗樓C再comment，將呢樣未認受嘅專業擺上神枱

專業唔信信業餘，咩野邏輯？
好似你話醫生肯定係偏袒藥廠，想謀你水魚，所以你有病去神廟攞香灰沖水飲。

每年呀詹詹都會搞返一個全港屋苑同發展商頒獎禮，話就話表掦優質，cap水為實

成個event每位2700入場，每個屋苑樓盤想攞獎包返兩三圍少不免，當你知道中左獎，頒比你果個阿加力膠獎座又要二三千，整個event百零二百個獎要頒，成個場入座又有成五十圍十二人枱，我唔識計，搞手可能打個和。

上面有傻仔話驗樓師冇埋呢班人堆，咪可以講嘢夠坦白

我淨係知城大冧樓冇人需要負責。
師喎
請你返黎又咪係簽名。

不過真係抵詹仔發
做到個個業主都識
發展商就係驚業主
迫住比錢詹仔洗
不過詹仔都醒，點都唔肯比100分
今年最高分應該會係北角海璇，99.2分
聽講比左唔少錢詹仔洗

當你有間獨立屋
無啦啦貪得意放左幾十噸沙入去
之後間屋冧左
你想邊個負責

成件事真係咁你比粒膠做乜

城大公佈涉事的綠化天台工程是由「威華建築工程有限公司」承辦，唯負責執行及核准綠化工程的認可人士陳佐堅其後透過測量師行發出聲明否諗

律政司覺得無証據
泛民律師都唔出黎抽水
無法律知識局外人連登仔反而最清楚成件事

自己睇屋宇署份報告
城大剩係問陳佐堅洗唔洗入則
陳佐堅話唔係building works唔洗
屋宇署份報告都認同話果舊green roof唔洗入

果塊天台如果跟建築物條例程序搞既話
先要簽名入屋宇署,果條友就負責哂成單野
唔洗跟程序搞既跟本無人需要簽名入屋宇署
同放堆沙係天台一樣
你想搵邊個負責

而有設計方面
屋宇署份報告寫陳佐堅剩係計堆草唔會超重
點知城大自己原來本身係個天台加左好多層地台先搞到超重
咁會唔會當陳生設計失當
就要睇陳佐堅設計果陣寫左乜假設
同埋佢同城大份合約包乜
不過咁耐城大都無動作應該陳生d頭盔帶得好好

講咁複雜冇用架 連登仔理解唔到架 你講完一大抽野佢都係唔明之後都係話你唔岩

改動建築前要先搵專業人士submit design drawings
經buildings department 批先可以動工。
出左事,只會有兩個原因
1.冇入則,直接動工。負責的工程公司就有事了
2.有入則,但照冧。design 同簽左名的專業人士計錯數,可能要坐監

你聽過exempted building works末
如果天台放盤栽，係咪算改動？
Structural 方面係rse 負責certify

唔識wo
咁你搵例貼出黎教下我地邊d唔駛入，邊d要入

分兩個問題
1.係咪building works
2.係咪exempted
1搵建築物條例,法庭案件同埋屋宇署出過既文件睇
2搵建築物條例
再加埋屋宇署句終極頭盔
請徵詢合資格建築專業人士的意見

你問下詹sir
驗樓師可能知

自己唔識，亂講，人地叫你拎supporting, 你就叫問其他人。原來structual 野唔駛BD批？

你咩都唔識係到亂吠
放盤栽係天台要政府批？(例設計過數loading唔遇2.kpa)
平時放張梳化係天台你又入則咩

先達有，生果年年都訪問佢地

得未？on99乜都唔識係到串柒柒

Cap. 123 Building Ordinance 41(3)

41.Exemptions
(3)Building works (other than drainage works, ground investigation in the scheduled areas, site formation works or minor works) in any building are exempt from sections 4, 9, 9AA, 14(1) and 21 if the works do not involve the structure of the building. (Replaced 20 of 2008 s. 29)
(3A)(Repealed 20 of 2008 s. 29)
(3B)Designated exempted works that are prescribed in the regulations are exempt from sections 4, 9, 9AA, 14(1) and 21. (Added 20 of 2008 s. 29)
(3C)Drainage works (other than minor works) in any building are exempt from sections 4, 9 and 14(1) if the works do not involve—
(a)the structure of the building;
(b)any drain or sewer into which there is discharged, or into which it is intended to discharge, any trade effluent, chemical refuse, waste steam, petroleum spirit, carbide of calcium, acid, grease or oil;
(c)altering any manhole at which any drain or sewer from the building is connected with a public sewer;
(d)altering any septic tank or cesspool;
(e)making a direct or indirect connection of an additional drain or sewer to a septic tank or cesspool; or
(f)underground drainage works in a scheduled area that is described as area number 3 in the Schedule 5. (Added 20 of 2008 s. 29)
(3D)Nothing in subsections (3), (3B) and (3C) permits any building works or drainage works to be carried out in contravention of any regulations. (Added 20 of 2008 s. 29)
(4)The provisions of this Ordinance shall not apply to any temporary building to be kept or used as a place of public entertainment. (Added 7 of 1970 s. 7)
(Amended E.R. 2 of 2012)

個天台屬邊類?

都係果句，咩驗樓師千祈當佢神咁拜，普通人當正佢業界良心清泉咁，對抗地產霸權，咪又係揾食：
1)小業主搵佢驗樓，出份又長又煩嘅report(好似好pro)，全部standard template，無靈魂。d小業主收到份野，往往都唔知自己間屋有咩問題。
2)地產商新盤揾佢，搵佢驗靠佢打個靚分，交樓前比佢包攬返部分單位驗貨，係愛定係責任？係吸水呀，dlgh
總知，講到尾，都係揾食。

俗d果句，今次出信比cctvb除左屌鳩佢是是但但嘅作風，亦都講左專業同業餘河水不犯井水，唔好踩過界。

有無見過玩頭D好能叻嘅mk評論分析交通意外成因？

唔岩
1.你要分豁免工程定非豁免工程。
2.非豁免工程，都要分邊一種程序。
唔係所有程序下都會要有人批圖拎permit。

咁個天台係邊類?

仲有第3類,根本唔係工程
城大天台係第3類

第3類,根本唔係工程

11.3

屋宇署表示，署方會循多個方向搜證，包括有關圖則紀錄、屋頂覆蓋物的物料、厚度及重量、屋頂的排水系統設計及狀況，以及已倒塌金屬支架的結構狀況，又指涉及上述改動的綠化工作一般受《建築物條例》的規管，需向屋宇署呈交圖則，獲批准後方可進行工程，否則會被視作違例。由於該署仍在調查今次事件，署方現階段不宜評論。
BD都唔敢亂回答你就幫人答
人地要睇埋類似依 D drawings同現場野先敢分類

BD唔想增加自己工作同責任,最後結論係搵專業人士評估是否需要入則呀

人地查完出埋份報告仲答埋
上面咪貼左份報告比你
11.3. 在屋頂鋪設綠化覆蓋面是否構成建築工程而須事先取得建築事務監督批准圖則及同意施工，取決於綠化覆蓋面的嵌固程度、永久性、擬定用途和規模，相關的建築工程和在綠化覆蓋面及四周設置的其他設施，以及裝配及移除綠化覆蓋面的簡易度。經考慮所有相關因素（包括但不限於上文第8 段所述有關綠化覆蓋面的性質和設計）後，建築事務監督認為鋪設該綠化覆蓋面並不構成《建築物條例》下的建築工程。鑑於該綠化覆蓋面不涉及《建築物條例》下的建築工程，因此無須事先獲得建築事務監督批准圖則和同意施工。

你睇過KC份圖?
你點知KC份圖同你個details一樣?
你唔俾城大自把自為己改種草皮?
如果KC份圖同你個details一樣一早告左佢
最終報告出左都唔敢寫KC有責任，你就幫人亂答?

所以咪話囉
無人知實情係點,唔駛一口咬死綠化天台唔駛入則
最後變左亙相踢波,將責任踢黎踢去。
依家話左啦,下次唔入則,出左事唔係BD到,推晒波

依家實情咪係唔使入則
唔係一早告左啦

我一介市民只係想知到底果個咩賴生有無講錯嘢先？

睇下英國鬼佬政府時點解set up d 咁GE部門出黎啦,個原意係點。
今時今日成個政府變左退休天堂,等閒旅下行玩下,送晒仔女出外國。
出事就推波搵前線賤民咩飛。

經過城大事件 會唔會改例以後天台加綠化工程都要入則?

多謝你,經過咁多事件後仲相信香港個體制

請教屋宇署個原意係乜
係想邊個要負乜野同點樣負責任
據我理解個體制咁多年都無大改過
屋宇署就算係出事之前
個官網開口埋口都係叫你問認可人士意見
e個一向都係認可人士既責任
就算入則屋宇署approved埋都好
座樓事後發現設計錯塌左
理論上都係個認可人士負責
反而聽d老屎忽講
e家批積堆阿sir同以前比捉得緊好多

就咁講城大單野
個波點都唔係屋宇署度
全香港咁多座樓佢無可能每座都睇確保到安全
又唔係有人投訴但佢無派人黎睇
而無入到則更加唔關屋宇署睇錯圖事
出左事佢都有查到個原因結果

認可人士盡左佢責任比左個正確既建議

業主自己柒左無左座樓自己負責
定係屋宇署要告個業主未經許可就拆左座樓?

除非係因為個認可人士設計柒左
咁城大就可以民事告佢
不過點諗都諗唔到個波點射到去屋宇署度

其真你由頭到尾想講咩?
你本身知D唔知D講錯左係到兜
兜唔到又話體制問題

我知D唔知D

講嬴你,我會發達?

咁簡單應該唔會錯
不過身份有問題
正如你覺得TVB搵個護士/大陸醫生/無牌神醫/氣功大帥係新聞講醫療資訊有無問題，即使佢地無講錯野

搵個AP咪係驗樓師囉
MWIS MBIS 都有AP簽名（好似係）
但BS都好似係做驗樓多

只可以講多謝英國政府
香港會成功只因為有英國

香港房屋委員會 (房委會) 是制定和推行本港公共房屋計劃的法定機構。我們的首要任務是協助有需要的低收入家庭入住可負擔的居所。

屋宇署透過執行《建築物條例》，為現存及新建私人樓宇的業主及佔用人提供服務。

規劃署於一九九零年成立，...我們負責擬備各類規劃圖則，為土地的適當用途和發展提供指引，務求令香港成為一個安居樂業的「宜居」之地。

你想講我唔識分 housing 睇公屋
BD睇私樓,我唔識分?
咁你要睇埋香港政府所有部份的由來
包括最近好多人講的醫管
大家都食緊英國政府留低D老本

因為上面一直講屋宇署
無啦啦彈個香港公屋發展所以誤會左
香港係好多野都係跟緊以前英國留落個制度,又點

我覺得hkis應該想做9 d"驗樓師"好耐

只不過搵唔到位入咁解

其實話自己係驗樓師 呢個terms係無犯法架wor

佢又唔係話自己係建築測量師

只不過咁岩佢今次講埋"窗"既野

窗一定要合資格人士先可以話安唔安全

所以俾到位人入咁解ja ma

如果條友係合資格人士 又話自己係驗樓師

講下d水喉做得好唔好 木工做得好唔好 地板阿油漆阿做得好唔好

hkis根本唔會告到佢 最多係發個聲明話

呢個世界無一個"專業"係叫"驗樓師"

驗樓師亦同測量師唔同

咁如果唔係講結構野

純粹講手工做得好唔好

又得唔得?

不嬲都要搵rse簽

sor 自膠

原來唔洗入則

咁冧左真係無人要負責 ?

死左人既話搵邊個負責

民事就受害人告城大
城大再睇佢同承建商/顧問簽既合約寫乜
睇下告唔告到兩者是但一個
刑事就唔知關唔關誤殺之類既事

座樓本身係城大
佢自己整爛自己座樓
唔明單野點解一直都有人話要搵人負責
想知係想 搵邊個 負乜野責

我諗如果真係死人要告

就係告決定放張"梳化"係天台果個人

但最慘決定放既又唔係一個"人"

告曬成班高層?

告到2046都似

最簡單告座樓既擁有人
唔知城大架構係點
不過應該都係好似公司咁成間野咁告
之後我鳩估都係賠錢之後下年加學費
好似港鐵咁掛

垃圾學會玻璃心。

驗樓師
驗樓師在外國稱為驗房師,顧名思義是獨立驗房屋為主,在美國及加拿大更為普遍, 包括檢測結構及裝修。在中國稱之為驗房咨詢師,更能表示出驗樓的重要性, 中國國家驗房咨詢師2013年為止己有超過5萬會員,並可在國內取得雙教師資格。

驗樓師的產生是促進社會和諧進步,在香港每年的樓宇買賣及裝修有數以拾萬宗, 這些交易當中往往產生各種問題是業主從來沒想過,其實在市民心目中安居樂業是 很重要, 沒有人想自己的居所出現問題,我們可在這方面以經驗提供專業意見。

驗樓師不是建築師、測量師或工程監督,我們是需要有建築上的知識,但更著重以人為本 的裝修觀念及親身經驗以公平的原則細心去檢驗每一個住所單位。 以促進新舊業主能知道樓宇情況而順利交收,又可協助業主監督裝修及維修工程, 也會為各承包商提供檢驗時的公平準則,以達致雙贏的局面。

香港政府的舊樓檢測計劃原意是很好的,使市民知道住所需要那種維修以達致樓宇安全。 驗窗方面有10000位做窗方面有專業知識的公司及從事員得到政府認可取得QP以協助 但驗樓方面合資格檢樓人士是不足夠市場需要,何不分開以單位為考慮,驗大樓及 驗窗, 結構方面由專業AP、RSE及測量師負責,樓層單位由驗樓師以QP身分來檢測, 驗樓師學會會員眾多又可在這方面提供大量人才,檢定單一住房內的基本結構安全及 解決裝修上的種種問題。

關於我們
本會於2012年6月成立, 為香港市民提供良好驗樓、裝修及維修資訊服務, 主要成員有詹濟南先生。

香港過往都沒有一套讓小業主們可以作為憑證的驗收依據, 各發展商都各自有一套驗收標準, 我們的成立是要統一驗收新樓及裝修的標準。香港裝修業的品質、操守、服務等良莠不齊, 很多業主渴望可以有機構為他們提供良好裝修承辦商的名單, 我們其中一服務是尋找優良及有操守的裝修承辦商。

本會會長詹濟南先生編寫了幾本關於驗樓的書藉, 過往為業主驗收單位時都以相關標準作為檢查依據, 發展商都沒有提出反對, 並得到多方人士接納, 本會的幾個主要成員通過, 並確認《新樓驗樓》及《裝修《監督與驗收》兩書的內容, 並推薦為驗收新樓及裝修的依據。

香港建造行業的平水員是重要的成員, 過往都不被專業化影響入行人數, 為提升這行業的從業主, 我們將這行業人員專業化, 並將行業成員由平水員改名為繩墨師, 並提供在職及職前訓練。

目標
為香港的裝修及建造業建立統一的驗收標準及 將香港原用的英國標準有序的轉為中國標準 挑選良好的裝修承辦商或次承辦商 提升香港的平水員為專業的繩墨師 凝聚建造業的管工, 提升他們的管理水平 培訓驗樓及地盤管工人材。

理事會成員
詹濟南、曹勇、戴志成、黃顯舜

痴缐
班驗樓師連強制驗樓驗d咩都唔知

1) 這(專業) 資格 係咪真係有意思， 定係成班專業人士自己圍爐

e. g. 怪醫秦博士 係咪都係 無保證/不被認可嘅醫生？

2) 當你收樓前有人話你聽層樓有咩問題。。， 你覺得係壞事？

你俾$1000俾個看更，佢都可以話俾你聽你間屋有咩問題，可能重多個詹sir，因為D住客住落有咩問題都第一時間屌個看更先，佢一定知得多過一 個1個鐘都唔使就睇完你間屋0既驗樓師，之後TVB搵個看更上電視又叫佢做驗樓師，你信唔信看更講0既野
詹sir成日搞D驗樓課程1個月搞掂，之後呢班門外漢人自動成為驗樓師，佢睇完你間屋話你聽層樓有咩問題，之後收你幾千蚊，你覺得值唔值，合唔合理?電視重要成日吹捧呢班讀左1個月課程既專業人士

望落佢地班人連強制驗樓計劃要註冊檢驗人員（建築師/測量師/工程師名冊）先可以出報告，AP、RSE、RPS(BS)如果無做註冊檢驗人員，係唔能夠出強制驗樓報告

不過話時話，成日都有人問驗樓師係咪就係註冊檢驗人員，答案係：唔係囉，一般大眾其實好易混淆